<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>SpaceTrack GitHub Home on SpaceTrack</title>
    <link>https://spacetrack.github.io/</link>
    <description>Recent content in SpaceTrack GitHub Home on SpaceTrack</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Jul 2020 17:00:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://spacetrack.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Matrix Messenger</title>
      <link>https://spacetrack.github.io/bookmark-collections/matrix-messenger/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2020 17:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://spacetrack.github.io/bookmark-collections/matrix-messenger/</guid>
      <description>eine Sammlung nützlicher und wissenswerter Links rund um das Matrix-Messenger-Ökosystem: Basics Ressources | Tracking | News &amp;amp; Announcments
(letzte Aktualisierung: 2020-07-19 17:00:00 &amp;#43;0200 CEST)
 Weitere Bookmark Collections  &amp;ldquo;Matrix Messenger&amp;rdquo; auf Google Keen (experimental) Tag #oMtaSMinIzmf zum Matrix Messenger in meinem Zettelkasten auf Tumblr   Basics  Matrix.org / Element (siehe auch Wikipedia) Matrix &amp;lt;&amp;ndash;&amp;gt; IRC Bridge (siehe auch Types of Bridging)   Resources tracking riot-android: Multi-account support in Settings #120</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CQRS</title>
      <link>https://spacetrack.github.io/bookmark-collections/cqrs/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2020 19:30:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://spacetrack.github.io/bookmark-collections/cqrs/</guid>
      <description>eine Sammlung nützlicher und wissenswerter Links rund um das Software-Architektur-Pattern &amp;ldquo;Command Query Responsibility&amp;rdquo; (CQRS)
(letztes Aktualisierung: 2020-07-10 19:30:00 &amp;#43;0200 CEST)
 Bookmarks MediatR: CQRS für C#/.NET
Simple mediator implementation in .NET, supports request/response, commands, queries, notifications and events, synchronous and async with intelligent dispatching via C# generic variance.
DDD &amp;amp; Co
2017-11-10 | Artikelserie von Golo Roden zum Thema Commands and Events, Aggregates, Event Sourcing und CQRS:
 Was an CRUD falsch ist Semantik statt CRUD Commands und Events Aggregates Event Sourcing Vom Modell zum Code CQRS Eventual Consistency Code für das Read-Model Hallo wolkenkit  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notizen von der OOP 2020</title>
      <link>https://spacetrack.github.io/blog/2020/oop-2020/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 19:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://spacetrack.github.io/blog/2020/oop-2020/</guid>
      <description>Stichpunkte von der OOP 2020 (München)
 AWS Fargate  sozusagen Konkurrenz zu Kubernetes geeignet für kleine Aufgaben, z. B. Batch-Jobs Serverless / Cloud Native teuer   Event Streaming - Why Apache Kafka Changes Everything  event streaming platform: messaging + data persistence the log is the center of everything producers produce data, adding it to the log consumers consume data from the log   Cross-Plattform Mobile-App-Entwicklung mit Xamarin  Xamarin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notizen von der Internet World 2019</title>
      <link>https://spacetrack.github.io/blog/2019/inetworld-2019/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 17:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://spacetrack.github.io/blog/2019/inetworld-2019/</guid>
      <description>Stichpunkte von der Internet World 2019 (München)
 netID  homepage: https://enid.foundation/ netID gedacht als Konkurrenz zu FaceBook, Google, Amazon Stiftung als Betreiber des Single-Sign-On-Services Initiatoren: Pro7.Sat1, RTL, United Internet mit dabei: Otto, Zalando Daten bleiben beim Account-Provider, z. B. GMX -&amp;gt; kann sich damit bei allen netID-Anbietern einloggen, die Daten werden dem Shop übermittelt, aber nur jene, denen der Nutzer zustimmt übertragene Daten gehören dann dem Shop besteht seit Herbst 2018 kostenlos  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BASH kann keine mehrdimensionalen Arrays ...</title>
      <link>https://spacetrack.github.io/blog/2016/bash-mehrdimensionale-arrays/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2016 16:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://spacetrack.github.io/blog/2016/bash-mehrdimensionale-arrays/</guid>
      <description>&amp;hellip; mag man kaum glauben, ist aber so. Doch es gibt einen Ausweg: man kann es über key/value-Hash-Arrays simulieren, das ist aber aus verschiedenen Gründen unpraktisch (und deckt maximal zweidimensionale Arrays ab, auch wenn das meist reicht). Eine zweite Methode ist die Indirekte Referenz, dem &amp;ldquo;value of a value&amp;rdquo;, kurz gesagt $$var, gut lesbar mittels ${!var}.
Ein Beispiel:
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>