<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>SpaceTrack GitHub Home on SpaceTrack</title>
    <link>https://spacetrack.github.io/</link>
    <description>Recent content in SpaceTrack GitHub Home on SpaceTrack</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Feb 2020 19:00:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://spacetrack.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Notizen von der OOP 2020</title>
      <link>https://spacetrack.github.io/2020/oop-2020/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 19:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://spacetrack.github.io/2020/oop-2020/</guid>
      <description>allgemeine Stichpunkte von der OOP 2020 (München)
AWS Fargate  sozusagen Konkurrenz zu Kubernetes teuer geeignet für kleine Aufgaben, z. B. Batch-Jobs Serverless / Cloud Native  Event Streaming - Why Apache Kafka Changes Everything  event streaming platform: messaging + data persistence the log is the center of everything producers produce data, adding it to the log consumers consume data from the log  Cross-Plattform Mobile-App-Entwicklung mit Xamarin  Xamarin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notizen von der Internet World 2019</title>
      <link>https://spacetrack.github.io/2019/inetworld-2019/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 17:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://spacetrack.github.io/2019/inetworld-2019/</guid>
      <description>allgemeine Stichpunkte von der Internet World 2019 (München)
netID  homepage: https://enid.foundation/ netID gedacht als Konkurrenz zu FaceBook, Google, Amazon Stiftung als Betreiber des Single-Sign-On-Services Initiatoren: Pro7.Sat1, RTL, United Internet mit dabei: Otto, Zalando Daten bleiben beim Account-Provider, z. B. GMX -&amp;gt; kann sich damit bei allen netID-Anbietern einloggen, die Daten werden dem Shop übermittelt, aber nur jene, denen der Nutzer zustimmt übertragene Daten gehören dann dem Shop besteht seit Herbst 2018 kostenlos  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BASH kann keine mehrdimensionalen Arrays ...</title>
      <link>https://spacetrack.github.io/2016/bash-mehrdimensionale-arrays/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2016 16:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://spacetrack.github.io/2016/bash-mehrdimensionale-arrays/</guid>
      <description>&amp;hellip; mag man kaum glauben, ist aber so. Doch es gibt einen Ausweg: man kann es über key/value-Hash-Arrays simulieren, das ist aber aus verschiedenen Gründen unpraktisch (und deckt maximal zweidimensionale Arrays ab, auch wenn das meist reicht). Eine zweite Methode ist die Indirekte Referenz, dem &amp;ldquo;value of a value&amp;rdquo;, kurz gesagt $$var, gut lesbar mittels ${!var}.
Ein Beispiel:
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>